近排電腦同電話慢左好多，點樣format重裝最好？

近排電腦同電話慢左好多，點樣format重裝最好？
IT 教下電腦白痴

好似係format 幾次

我岩岩唔小心format左張SD卡
想拎返入面d相，有冇計？

千祈唔好唔小心FORMAT多幾次，
唔好掂水，入曬水好難救
物理破壞，如果張卡散落不同地方就神仙難救

岩岩format完係可以用軟件還原

但千奇千奇唔好format完再搵啲唔關事既野寫爆張卡

例如

SD卡64GB format 完之後千奇唔好放啲大過64GB既野，當你再次寫入新資料之後，舊個啲資料就真係還原唔返架啦